阿里騰訊躋身BrandZ全球最具價值品牌榜前十 科技類品牌領跑

全球最大廣告集團「WPP」與旗下數據機構Kantar聯合發布2020年BrandZ全球最具價值品牌前100名榜單，新冠肺炎疫情衝擊全球經濟，但前100名品牌的總價值仍實現5.9%的增長，突破5萬億美元。其中科技類品牌繼續引領，貢獻總價值約37%。亞馬遜衛冕冠軍，阿里巴巴 和騰訊 躋身前10。

亞馬遜品牌價值高達4159億美元，按年上升32%，品牌價值漲近1000億美元，相當於全球前100名品牌總價值增長的三分之一。蘋果居亞軍，品牌價值按年增多14%至3522億美元，微軟反超Google奪季軍，品牌價值按年上升30%至3265億美元，谷歌則按年增長5%至3236億美元。

中國科技類品牌方面，阿里巴巴品牌價值按年增長16%至1525億美元，位居第七；騰訊緊隨其後，價值按年攀升15%至1510億美元。兩者排名均較去年升一位。

今年中國共有17個品牌上榜，京東 品牌價值增長24%至255億美元，美團點評 （03690） 品牌價值增27%至239億美元，另抖音新上榜，品牌價值達到169億美元，排第79位。

WPP表示，與2008年和2009年的金融危機期間比較，全球最有價值的100強品牌在當下疫情期間表現具韌性和波動更小，且其股價表現亦跑贏大市。值得留意，該榜單引用今年4月的股價數據以反映疫情對品牌價值的影響。